大阪G20場外呼喊人權 港人集會「反送中」

在日本大阪舉行的G20峰會，場外也聚集許多民眾，高喊人權與自由。不只有香港人表達反送中的訴求，也有維吾爾人，抗議中共在新疆迫害上百萬穆斯林。今天，G20閉幕之際，也有香港人在大阪舉行「J20」遊行，呼喊「Free Hong Kong（自由香港）」，希望讓世界知道港人爭取民主的決心。

場外抗議群眾：「自由香港！自由香港！」

G20大阪峰會場外抗議聲浪不絕，來自香港的抗議者們，呼籲美中領導人能夠在川習會上，關注香港問題，撤回送中條例。尤其是在香港反送中遊行中被抓捕的抗議者，能夠被釋放。

來自香港的抗議者 李小姐：「我們希望習近平和川普將採取行動，討論這個問題，真正把它解決。然後我們希望真的能有自由香港、我們能有民主、送中條例可以被撤回，還有六月的（反送中）抗議者能被釋放。」

在另一頭維族的抗議者們，拉開布條譴責中共，在新疆維吾爾自治區迫害人權的殘暴行為。目前至少還有一百萬維族人和穆斯林被關押在集中營，受到非人道的對待。抗議者呼籲世界各國關注在中國的人權問題，否則中共的人權迫害將擴及全球。

維族抗議者 Satmamat：「我想如果在東土耳其斯坦發生的人權侵害，沒有得到關注的話，中共政府會對在對東土耳其斯坦發生的問題，也會在別的地方照樣做一樣的事情。」

而G20開幕當天，香港也同步舉行了「連結G20民主香港集會」，三千人聚集聲援在G20大阪峰會的訴求。不過集會結束後，上千人又轉往中環海濱抗議「割地送中」，大批港人不滿「駐軍用地」從29日午夜生效，貼上「還我海濱」的標語並高喊口號，抗議碼頭「被送中」交給中共軍隊，與警方爆發衝突。

面對外界對於人權的諸多訴求，美國白宮則表示，美國副總統彭斯（Mike Pence）將在G20峰會之後發表針對中國人權的演說，詳細的時間將在G20結束之後向外界公佈。

請傳給十個親友！一生平安！